---
title: 联邦宇宙搭车指南（更新中）
category: 服务器
tags:
  - 联邦宇宙
id: '174'
date: 2020-07-17 02:39:26
updated: 2020-07-17 02:39:26
---

> 跟风一波，写一些入门指南，顺便锻炼一下自己的写作表达能力。

想象一天早上，你家房子刚被强拆，不久后某片乐土也会因联邦大道被夷为平地，此时举起大拇指搭便车前往联邦宇宙似乎成为了你的少数几个选择之一……

DON'T PANIC
===========

不必恐慌
====

<!-- TEASER_END -->

 

比喻

对应术语

解释说明

银河系！

联邦宇宙

星球

实例

不同星球可以选择不同程度的“锁国”或是开放，也可能有不同的“文化体系”

一个殖民（误）了很多星球的文化体系

长毛象

（待补充 但是，毕竟不同的人分布在不同的星球，互相通信说不定需要高科技？

搭车客漫游奇境记
========

但实际上，我们可爱的阿丽思于脚千里之外时早已构想出了简单版本的通信方法：

> 内右鞋一只送呈 炉挡左近地毡上 阿丽思的右脚查收 ——阿丽思顺致爱的问候

所在地点 “炉挡左近地毡” 以及收信的人（脚？）“阿丽思的右脚” 便是我们送达信件所需提供的信息。 \[caption id="attachment\_175" align="alignnone" width="578"\]![mastodon error](/images/oops.gif) mastodon error\[/caption\] 可是长毛象一点都不可爱（误） (╯°Д°)╯︵ ┻━┻ 我们不一定有爱的问候，一般情况下直接这样写： `@阿丽思的右脚@炉挡左近地毡` 一些更实际的例子是：`@slashine@slashine.onl`，`@fdroidorg@mastodon.technology`。 （当然，如果你和你的右脚一起待在炉火旁的话，你也可以直接`@阿丽思的右脚`。）

切入正篇
====

（这部分我暂时没有想好合适的比喻） 对于阿丽思寄来的鞋子的处理：（在长毛象的语境下） 回信致礼、炫耀左脚、为之点赞、收藏起来 回复、转嘟、喜欢、书签 （要补充对应的图案！检查中文   当然，作为被压迫已久的肢体，如果对`@阿丽思@天外`有怨言，你也可以置之不理（静音/mute/不知道中文，要查），或是彻底拉黑（block），甚至可以将来自`天外`的，无论是不是阿丽思，统统拉黑，解放全脚掌。

TAG等功能
======

（这我实在没法了
